=============
辺境の魔王
=============

-------
三行で
-------

　いわゆるプレイヤーキャラですが、設定上はプレイヤーの分身というわけではなく、魔界にいるひとりの悪魔です。

　魔界すべてを支配する「絶対魔王」になるため欲望の限りを尽くす悪魔らしい悪魔ですが、ゲーム開始時にプレイヤーとつながったためにその運命は大きく動くことになります。

　姿形は描かれませんが、男性の姿をとっていて美形で好色。しかしメイド長にだけは頭が上がりません。

------------
基本データ
------------

* 身長：標準〜やや高い程度
* 体型：標準〜筋肉質
* 出典：オリジナル
* 目的：欲望の赴くままに他者を支配する
* 反応傾向：中庸
* 活動性：能動的
* 出生地：ガリエンテの名も無き村(エリア1マップの魔王城〜無限コロシアムの間)
* 誕生方法：通常の出産
* 好きなこと・もの：女、小さめの魔獣
* 苦手なこと・もの：魅了系魔法や呪縛などの行動封じ、メイド長

--------------------
名も無き悪魔の悲運
--------------------
　本編では圧倒的な力を持つように描かれていた魔王ですが、生い立ちは至って平凡。ガリエンテの小さな村で生まれた普通の悪魔でした。平和に暮らしていれば、土地の支配者の軍勢にでも加わって、警備等の仕事をこなして俸禄をもらって暮らし、妻を娶り、子をもうけ、老いて力を失って死ぬといった、平々凡々な人生、もとい悪魔生を送っていたかもしれません。

　ところが、弱肉強食の魔界のこと。そううまく生きられることはむしろ稀です。魔王も例外ではなく、幼いころに村が魔獣の群れに襲われて壊滅的な被害を受けています。(この時点の魔王は人間の12歳くらいでイメージしてますが年齢の厳密な設定は無し)

　このことがきっかけで魔王は力を追い求めるようになるわけですが、「力が欲しいか」という声が聞こえてくるでも、絶望したタイミングを見計らったように現れる白くて小さな魔獣に出会うこともなく、しばらくは無力感に苛まれながら悶々とする日々を送ります。この段階で死ななかったのは運が良かっただけでしょう。幼なじみのエルフィにしっかりしていたところがあったのかもしれません。

　余談ですが、魔王の出身地とした村は開発段階で消滅したものです。チュートリアルで魔王城を出発してから無限コロシアムに向かうまでの途中に村があったんですが、チュートリアルが長くなりすぎるという理由からか、村そのものが消滅。それを魔王の設定として拝借しました。

----------------------------
人間との接触、魔王軍の結成
----------------------------
　魔王を魔王たらしめたのは人間界から魔界へ迷い込んだルイズとの出会いでした。といっても、当の魔王はそのことをほとんど覚えていません。魔王視点だと、森で野垂れ死にかけてるルイズを見つけて、何か剥ぎ取れる金品でもないかと触れたところで得体のしれない力を感じ、その場を立ち去ったくらいのものです。(一言、二言くらいは言葉を交わした……かなぁ)

　魔王がルイズに触れたことで、ルイズは魔界で生きる上で必要な「一度でも他者から認識される」という条件を満たし、魔王はルイズの「人間の力」を少しだけ受け取りました。マギアブレイクに於いて、リアルの人間界は魔界の上位存在の世界ですから、人間的に見れば神(人間の上位存在としての神)の力を受け継いだようなものです。

　人間の力によって無自覚ではあるものの「想像を現実にする」能力を得た魔王は、その後みるみる成長していきます。おおよそ想像の及ぶ方法ならどのようにも力を行使できるので、他の悪魔からは「見聞きしただけで相手の能力をコピーできる極めて厄介な悪魔」と認識されていました。

　その後、魔王軍が結成されたり、アスモデウスやグレイスと出会ったり、リィネがぷるぷる震える中でサタンとどんぱちやったりしています。魔界制覇のために戦っているだけなのに結果的に誰かを助けることになっちゃう天然タラシの素質も。

　マギアブレイクの本編開始の時点でもかなり広い範囲を支配下に置いていましたが、白き光の一件がなければ、おそらく魔界支配を達成する前にバルバロッサかサタン、あるいはバロールあたりに殺されていたのではないかと思います。彼女らは、周到に情報を集めてから魔王の想像も及ばぬ力で消し去ったり、他の追随を許さない圧倒的な魔力でねじ伏せたり、認識される前に殺したりといった芸当ができたはずです。時を止められるクロノスや、空間転移能力を持つループあたりも魔王を殺せる候補ですね。

　メインストーリーでもアスモデウスの力で夢うつつの状態になったり、ルシファーの呪いで力を発揮できなくなったりしているので、RPG的な言い方をするなら、状態異常でがんじがらめにしてしまえば特別な力がなくても倒せるかもしれません。ただ、魔王は攻撃も防御もカンストしている感じなので、行動不能になる状態異常を常に維持しつつ、自然回復を抑制して、1ダメージを積み重ねて何日もかけて削り切るといった泥仕合になることでしょう。

--------------------
白き光と魔王の魔力
--------------------
　ここからはマギブレ本編のお話。

　白き光の発生(マギアブレイク発動)の直前にルイズによって人間界とのつながりを得た魔王は、魔力を生み出す体質になります。ただでさえ超厄介な悪魔が無限の魔力を獲得、しかも魔界から魔力が消え、魔王にだけ極めて有利な状況ができあがりました。白き光がそもそも魔王の仕業じゃないかと疑う勢力も間違いなく居たことでしょう。

　その後は本編の通り。白き光によって失われた魔界の魔力を取り戻すのを目的とする一方で、いったんは失った支配地を逆に広げに広げ、白の絶対神によって魔界を破壊されてしまったものの、無限の魔力で魔界すべてを再生し、事実上の創造神のような存在になります。

　今は魔王と人間界とのつながりは断たれて魔力を生み出す力こそ失いましたが、ルイズに触れたことで獲得した「想像を現実にする」力はそのままです。マギブレのサービスが終了した今では魔界の情報が人間界に伝わってくることもありませんが、魔王のことですから、想像の及ぶ範囲で退屈しない、おもしろおかしい日々を過ごしていることでしょう。

　ちなみに魔王が死んでも再生された魔界はそのままです。伝説には残り続けるでしょうけどね。壮絶な爛れきった色恋沙汰もセットで。

------------------
その他、ネタとか
------------------
　本編ではプレイヤーが魔王を操作していましたが、魔王自身の意識もちゃんと保たれていて、ストーリー中の選択肢として表れていました。魔界全土を狙うほどの欲深さを持つ男悪魔らしさを反映して、「逆らう者は皆殺し」だったり、(胸を)「わしづかみにする」だったり、リィネを全力で殴ったり。いわゆる王道な主人公とは正反対の、力こそ正義な覇道キャラのイメージですね。その一方で、マギブレ悪魔がみんな女の子だったので好色になり、魔獣もユニットとして加えられるので魔獣好きにもなりました。

　メインクエストのエリア4でグレモリーが「魔王さまは男」と断言しているので、少なくとも日常的に男性の姿をとっています。それ以外に見た目の設定はありませんが、随所でかっこいい感じの描写をしているので美形であることだけは確かなはずです。マギちゃんのような例もあるので、本当は女性だけど日常的には姿形だけ男性でいる……なんて設定の創作も有りですね。
